英報告指本港學術自由受威脅 教育局駁斥「無事實根據」

英國組織「香港觀察」（Hong Kong Watch）發表學術自由報告，批評自雨傘運動後，本港學術自由受到威脅，包括大學校園被政治化，多名具爭議性的學者相繼面臨解僱或升遷受阻。教育局晚上回應評報告是「對香港高等教育作出一些無事實根據及公平的評論」，對此表示遺憾。

教育局發言人重申，學術自由是香港一直推崇的社會價值，並受《基本法》保障，是香港高等教育賴以成功的基石，港府亦一直致力維護學術自由和院校自由。

發言人指出，本港獲教資會資助的8間大學均是獨立自主的法定機構，各自有條例及規程，法例亦訂明各校所享的權力和自由。至於備受爭議的特首擔任各大學校監的「校監必然制」，發言人就稱是為了藉以維持政府與大學之間的連繫，亦是顯示當局對高等教育的支持，校監一職的權力及職務亦有相關條例和規程限制，強調有關制度一直行之有效。

你邊度出黎？